外交部駐港公署又發功

外交部駐港公署又發功

英國政府發表最新一期的香港半年報告書，指香港公民自由、政治自由及高度自治受到削弱。

【本報訊】英國政府發表最新一期的香港半年報告書，雖然指出香港的一國兩制運作良好，但同時稱公民自由、政治自由及高度自治受到削弱。中國外交部駐港特派員公署在網頁上載發言人答記者問，指報告罔顧事實，促英方停止干涉中國內政。

相關新聞：習撰文向司法獨立說不學者：港府獻媚變獻醜

「港人享前所未有權利」

特區政府發言人日前回應報告時重申，外國政府不應該以任何形式干預本港內部事務；公署發言人則指，一國兩制、港人治港、高度自治方針在香港回歸以來切實貫徹落實，更稱「一國兩制在港實踐取得舉世公認的成功，香港居民享有前所未有的廣泛權利和自由。這是任何不帶偏見的人無法否認的事實」，批評英方罔顧事實，顛倒黑白，促英方停止發表所謂報告、停止對港務指手劃腳，停止干涉中國內政。

英國外相侯俊偉在報告前言中稱，雖然英方不支持港獨，但香港在憲制議題上的言論自由受《中英聯合聲明》保障，形容香港正面臨壓力。

■記者許偉賢

上一則
上一則
習撰文向司法獨立說不 學者：港府獻媚變獻醜

下一則
下一則
西環集中營：美對港強硬立場已定調 (季陶)

習撰文向司法獨立說不學者：港府獻媚變獻醜
西環集中營：美對港強硬立場已定調
梁家傑引文獻 中方96年確認《逃犯條例》港英政府：信唔過內地法制